[當你無到]【民間煙花匯演】士多變火藥庫 反黑掃場拉人 村民放煙花挑機

【22:25】警方在現場召開記者會期間，附近的李屋村有人燃放煙花，警方正展開調查。

鑑於農曆新年期間，東九龍區內發生多宗違法燃放煙花事件，東九龍反黑組接手跟進，經深入調查及分析後，派員喬裝買家，於秀茂坪一天橋底下起出少量煙花。探員繼續追查煙花來源，終鎖定元朗洪水橋洪福邨附近一間士多出售有關煙花，今午5時許採取行動，帶同專門搜索爆炸品的搜索犬掩至該士多，在貨倉的天花及紙箱內搜出大批煙花爆竹，共重10公斤，總值約4千元。行動中，探員於士多內拘捕21歲姓姚及31歲姓郭男子，涉嫌非法藏有煙花爆竹。

警方表示，相信該士多由內地購入煙花爆竹，偷運來港出售圖利，估計已售出大部份的煙花。

另外，警方在現場召開記者會期間，附近的李屋村有人燃放煙花，警方正展開調查。

踩入狗年由大年初一開始，香港各區都有人違規私自燃放煙花，包括觀塘樂華邨、荃灣大坡坊及屯門大興邨等，有網民笑指是「民間煙花匯演」，亦有市民指煙花非常靠近住宅爆開，甚至有煙花打入屋內，批評太危險。

根據香港法律第295章危險品條例第6條，非法藏有煙花爆竹的最高刑罰為罰款2萬5千元及監禁6個月。危險品（一般）規例第59條亦訂明，未領有許可証燃放或致使他人燃放煙花爆竹屬違法。

咁串

大家咁高咁大洗乜比面，特狗都要入飯局

入黎

圍頭狗咁寸都係俾黑警縱出黎

係港共政府，由僭建，到啡地

死差狗惡得出咩樣